有關中藥沖劑同煲藥

以我脾胃差為例
之前飲沖劑（海天果隻），飲左好多樽歸脾湯先好（係以樽計）
But to be frank我腸胃又真係未差到果個地步，最多算係偏差姐
以各位經驗黎睇，沖劑同煲藥既藥效比上黎係咪都有一段距離？
求大大指教

推

沖劑一定淡 第二唔知佢有咩藥係入面 所以最好水煎服飲用

腸胃差飲歸脾湯?
你貧血心悸呀?

係，其實三樣都有

補藥本身就宜慢不宜快
但粉冇得加減係事實

根據我既經驗黎講，
沖劑藥效係冇煲藥咁好
如果係睇中醫開藥既話，
沖劑用既藥量會相對煲藥較多
例如同一藥材，煲藥會開兩錢，沖劑可能開四錢五錢咁。
就咁零售果啲中成藥沖劑我就唔清楚
不過直接睇中醫調理下身體點麵好過飲呢啲沖劑既

唔該巴打 因爲最初睇果度都係開藥粉，跟住我就跟住條方出去買
不過我感覺藥粉效果係超慢

不如每個星期一次贊育湯啦 一次過補曬 食埋隻雞